談議員訪美游說「我去更權威」

2018年12月05日

談議員訪美游說「我去更權威」

郭榮鏗本周訪美，游說政商界保持香港獨立關稅區地位。

【本報訊】兩名立法會議員民主黨涂謹申及公民黨郭榮鏗本月先後出訪美國，向當地政商界講述香港情況，稍後啟程的郭榮鏗表明會游說美方保持香港獨立關稅區地位，對於接連有議員外訪，特首林鄭月娥昨早出席行會前回應指，會尊重議員的言論及外訪自由，冀議員陳述事實，但同時強調由她以特首身份出訪會更有權威地講述香港情況，郭榮鏗反駁指外訪最重要的並非權威，而是講道理及講事實。

早前向議員透露明年會訪美的林鄭昨指每位立法會議員和巿民都有言論及外訪自由，尊重他們向外國政團和議會講解香港情況。至於有關做法是否對港有利？林鄭認為議員以其身份發言有一定份量，希望能陳述事實，並以香港最大利益為依歸。但她明言對於要向外國解說香港情況，政府不會假手於人，故她上任至今先後外訪超過10個國家，每次都會爭取會見當地官員、國會議員和智庫，「正正係由我本人去代表香港呢，就更加有權威咁去講香港現在嘅情況」，指自己每星期都會接待不同國家訪客，會繼續進行相關工作。

相關新聞：京官指港法治不能脫離憲法

郭榮鏗︰要去講道理事實

對於林鄭自稱由其外訪更有權威，將於7日至17日應邀訪美郭榮鏗反駁：「呢個世界有啲唔係講權威，係要去講道理，講事實。」他強調就算對外堅稱一國兩制落實良好，事實卻有馬凱被逐、DQ事件等事件證明一國兩制被削弱，郭反問：「你夾硬話你好有權威，人哋信唔信？」他強調自己出訪時會與政商界及朝野如實鋪陳事實，相信特區政府「唔敢亦唔會去做」。

郭訪美時除會見政商界，也會應智庫邀請在午餐會發表題為「從中美關係及一國兩制看香港地位」的演說。

■記者林俊謙

上一則
上一則
林鄭︰無意DQ朱凱廸議席 稱選舉主任落閘毋須硬跟指引

下一則
下一則
京官指港法治不能脫離憲法

京官指港法治不能脫離憲法
林鄭︰無意DQ朱凱廸議席稱選舉主任落閘毋須硬跟指引

佢算數喇
佢一定唔敢去喇
去咪又係痴住咩駐美大使崔天凱後面做妹仔
見啲咩華僑親共組織,

從杜汶澤風暴想到的 - 李怡
泛民選票流失最關鍵的是論述的矛盾和言行不一：一邊批評中共蹂躪香港的自治，一邊說一國兩制運作良好，到外國游說支持特區政府；口頭反對大白象工程，但又為當年投票支持港珠澳大橋撥款狡辯。現時香港大部份的網絡留言，都是支持美國和西方抵制香港，支持取消《美國—香港政策法》，請問泛民是要爭取這些支持香港自主的選票，還是要把這些選民趕走？

郭榮鏗稱午宴時曾向林鄭月娥與邱騰華提及訪美之行
郭榮鏗指邱騰華則同意他要求美方，不要取消現行對港政策的立場，但郭榮鏗表明，會要求美國政界密切留意香港法治及一國兩制發展，亦會反映本港實行一國兩制時面對的問題。

屌你老母 泛民
把口就話幫香港 根本就係幫中共養住對白手套
一係你就咪撚批評中共對香港既控制 以後乖乖地做忠誠反對派啦仆街
民主? 你班仆街剩係識得投票比你=民主
民建聯都叫民主建港聯盟架
你班垃圾做埋d野一樣一樣 投票比你仲要比你屌
衰d講句 投票比民主建港聯盟仲無咁嬲 (雖然我無投)
你連外訪 都要問過政府更敢去, 要政府同意先去 你死撚左佢啦

郭係咪好既人選我唔敢講
不過林鄭你倒米就肯定係

咁你唔撚去

屌你老母啦，泛民你邊撚個呀，夠膽去美國干預人地內政？